［借曲填詞］練詞庵--逢星期4分享，自填自唱--

唔知大家有冇試過，聽聽吓啲外語歌，就自動腦補啲詞入去。
小弟近年就係有呢個情況，於事膽粗粗就寫哂出嚟，同朋友分享。
點知啲Frd子又話：「幾好喎，不如直頭唱出嚟啦。」
所以就出現咗呢個習作－「練詞庵」。

係練習，又係學習，冇諗過要做啲咩大事，都覺得自己唔夠啲惡搞詞咁幽默，但都希望透過歌詞，分享吓自己成長當中嘅小事。
如果你鍾意，我會好Happy。

有歌想搵人填，PM我。
想拎啲詞嚟唱，隨便攞。

逢星期四晚上9點
四個平台同步更新。
LIHKG：呢個POST
IG:
YT:
FB:

暫時目標係堅持到一年。
希望大家多屌，多支持

繼續向下碌，即刻有歌聽

---練詞一 《29＋1》---

有日碌IG見到啲Content Farm個題係《90後30歲倒數計時》。
心諗：「屌，係喎，30歲喇喎。」
雖然話Old News唔好攞出嚟講，但當真係輪到自己嘅時候，真係唔好話唔慌。
望住啲00後喺度話自己老，先知以前自己喺80後眼中係幾咁面目可憎。

「喂，你對於自己30歲仲一事無成有啲咩睇法啊？」
有日喺公司，有個都幾熟嘅同事突然咁講。
我除咗識慌張咁答一句：「屌你啊。」
都搵唔到其他答案。

成日話「歲月不饒人」，但其實最不饒人嗰個，可能係自己。
既然饒恕唔到自己，不如欺騙自己？
帶住呢個諗法，又醒起近年成日講29＋1，就寫咗呢首歌。

都因為係進入30歲前嘅一個嘗試，所以揀嚟做第一首歌。

代唱：IG@jojo_singalong
原曲：J_ust 《I want to be a pillow》

————————————————

---練詞一 《29＋1》---

步向東 步向西 如左與右亦有些不妥
那是 沒有東西可左右 再十歲坎坷

吹熄了 小火舌 蠟燭𥚃願望若已熄怎可見
迎合至會沒折磨 人間早失格了千天

就算簽帳都超前 仍趕不上落後髮線
如成熟太熟 還會蚕食 中心的赤子

廿九加一加速自轉麼
廿九加一加速夢碎麼
不會賺夠 盡情就夠 金錶𥚃的分秒更多麼

廿九加一可否別再講
廿九加一怎加上了束縛
加減乘除 年年幾歲 等於自己加上鎖
不算我

總聽見 擺喜宴 年中已步過十幾禮堂
對視 然後講生死相伴 兌現有幾多

不想碰 不想痛 年紀變大卻變得小心膽怯
其實變化只數值 沒變的只有你初衷

若有車與屋鎖鑰 能否扭轉落閘偏見
如果代表我只得數字 需多加一麼

廿九加一加深俗氣麼
廿九加一加多罪責麼
這個命數 未能望透 這或然率可有你伸手

廿九加一可否別再講
提早的精彩只會更早過
加減乘除 亦全不對 幾多歲通通也可
沖廁所

二十九加一可否別再講
加加減減就如在空撲
假使 他喜愛這數學 那就來送他一首 數字歌

支持巴打

巴打個名幾正

支持

多謝g chi
有意見可以分享下膠流膠流

巴打你真是識貨之人
詞正乎？

感謝支持 大家咁話

唔識評詞，不過支持

—練詞二 《ALIEN》—

如果你都好似我咁，喺青春期接觸KIRINJI，就一定聽過《ALIEN》呢首歌。
(日文歌詞節錄）
我們啊 活像個Aliens一樣
姿意地禁斷的果實 大口咀嚼著
在月訕的另一側作著美夢

哇，好有共鳴啊。

但係人大咗，就會發現，自已根本冇咁特別。咪又係一個日日朝十晚十嘅打工仔，唔想起身，唔想返工返學，曾經以為自己係外星人，但其實係內心希望成為外星人。

懷住呢種心情，寫咗呢首歌。都因為好鍾意呢首歌，所以特登保留返《ALIEN》。

幻想自己都可以有一日「道別日出侵佔，我一生。」

代唱：IG@jojo_singalong
原曲：Kirinji《Alien》

Platform
IG:
YT:
FB:

—————————————————
—練詞二 《ALIEN》—

窗簾一晃龧光偷渡
無情地在 催促我 快向周公道別長夢
聽晚再延續

玻璃中倒影出 倦容
望了半天 先發覺雙眼怎麼似曾熟
醜態流露

自嘆怎麼沒患胃炎
糾結今天手機請辭
為了麵包交戰 理想從未遇見 夢𥚃也可仰手飛天

穿梭機 探訪星際Alien
逃出擠巴士 領呔也剪
暖被太空衣 床鋪火箭

追追趕 去找心中Alien
地面的聲音 再不上心
道別日出侵佔 我一生

（不起身）

休息早應已超了值
為何仍感覺 只想放空深覺無力
可否逃命

地𥚃應該有巨大磁
引力跟身體交纏
無論試多少遍 仍是存在睡意
被被單給劫走測試

穿梭機 探訪星際Alien
離開房間中 那吵鬧鐘
那怕進黑洞 亦不恐怖

吹吹風 再找心中Alien
人間的紛爭都細得似粉
道別日出侵佔 我一生

（不起身）

夢𥚃不需講聽朝見
計劃都總有下次
來坐外星飛碟 大氣層外蕩遍 就當火星作起跑線

穿梭機 探訪星際Alien
逃出擠巴士 領呔也剪
暖被太空衣 床鋪火箭

追追趕 去找心中Alien
人間的紛爭細得似粉
道別日出侵佔 我一生

道別日出侵佔 再找Alien

加油啊巴打

請繼續

係喎 星期四啦喎

會繼續

一個禮拜過得幾快
下星期同樣時間再同大家見面

感謝巴打
btw 好彩你有耳仔

下次開新post好啲，你推唔郁加上假若無人推上未必睇到

樓主要儲定啲忠實fans

lm等新作

最初諗住好似追故mode咁 集中啲
下次trytry

我都想有忠實fan屎

我會努力向上

有樣野想問

句「中心的赤子」 我一開始聽 以為係「心中的赤子」嘅誤唱
但睇你份詞 真係咁填 你係咪故意咁填

「中心的赤子」係雙關語？
同時講緊個生日蛋糕中心蠟燭上嘅紅色火焰，同埋自己嘅赤子之心？

好感動你用心睇

其實當初都有糾結過係「心中」定「心中」。但喺諗到用「赤子」嘅時候，啱啱同蛋糕中間嘅紅色蠟燭，慢慢融化嘅畫面好似match 咗咁，而上兩句「成熟太熟，還會蠶食」，就好似蠟燭上嘅火咁。

所以就好似特登喺錯同對之間揀咗「中心」。自己覺得喺文法同意思之間有呢啲錯摸位都係有趣，同埋都係學習嘅一部份，所以就試吓喇～

交數未

—練詞三 《小飛俠》—
開始咗唔夠一個月就已經開始脫更，
真係道行不夠。
知道呢個時間冇人睇，但話到明係修行，就算趕通頂都整埋佢啦。
第一次開口唱，希望大家耳仔屈就屈就。

講返首歌，原曲係由一班高中生年紀嘅日本歌手唱，本來冇好中意，但Youtube係咁Feed畀我，聽聽吓又覺得幾青春，所以又寫吓。
同好多人一樣，自己小時候過得唔算開心，加上係獨生子，就洐生咗成日自已FF嘅習慣。以前細個都幾負面，成日希望可以脫離呢個世界。但漸漸發覺，可能唔係真係想離開呢個世界，而只係希望有人可以似小飛俠咁，接受內心中幼稚嘅一面，同你面對呢個殘酷嘅世界。懷住呢個心情，寫嘅呢首歌。

原曲：リュックと添い寝ごはん 《生活》

Platform
IG:
YT:
FB:

—練詞三 《小飛俠》—

若 是太急於長大 會吃虧
沒有卡通可看 他說太浪費
再做這功課太昂貴

冷衫披肩掛 撘上披風會看見
怪獸也共你 去玩耍
小飛俠只可幻想中活着
都可拉我 離開一趟

來吧 共我飛出這太空
沒必要 不需介懷沒有鈔票
如若被鐵勾推出甲板
彼得潘 都可去為我展開魔法

世道教導我人性太多可怕
老實努力有時換更多指責
晚上閉着眼旁聽兩親吵架
愛太過廉價

確實也沒法分 咒語𥚃偽與真
這刻只想看見 這個世界大戰沒發生
小飛俠只可幻想中活着
都比假希望強

來吧 共我飛出這太空
沒必要 不需介懷沒放聲笑
如若被鐵勾推出甲板
彼得潘 都可去為我展開魔法

來吧 共我飛出這太空
沒必要 不需介懷沒放聲笑
如若被鐵勾推出甲板
彼得潘 都可去為我比劍

來吧 共我飛出這太空
彼得潘 都可帶着我再一次 渡過

多謝師兄咁支持

下次再遲交數打Pat Pat

終於出

留名

巴打加油

你係巴定絲?
我冇興趣打巴打嘅pat pat 喎
絲就唔同講法

會加油追期

幾有有話打我patpat 係打你patpat
我巴絲都照打

Strong post leave name

又一個禮拜

－練詞四 《空手道》－

呢首係其中一首我稱呼為「加油歌」嘅作品，內容好直都唔使多講。
所以怕怕醜醜咁講，一開始寫詞係想幫自己打打氣，好似一個自己鼓勵自己嘅過程咁。
所以就算有時覺得老生常談，甚至有啲老土都好，都好知醜咁寫哂出嚟。講創意，當然唔夠其他人啦。
不過我又覺得，有時最鼓舞到我哋嘅嘢，真係唔使太「啜核」。一碗青紅蘿蔔湯，一碟豆腐火腩飯，可能比魚翅花膠Omakase更溫暖到我哋。

今個星期又係小弟唱住先，又要大家耳仔屈就屈就。下星期有返朋友仔代歌，希望大家繼續多多支持啦。

原曲：osage《ウーロンハイと春に》

Platform
IG:
YT:
FB:
———————————————————
－練詞四 《空手道》－

明明在走 為何眼內全是倒退
明明沒走 為何感覺像去追
明明沒好勝 仍總不禁去做比較
難道與現實賽跑 提速有用嗎

其實是否 無前進也無謂退卻
人類是否 動力只靠着逐流
童夢被冷落 成人只管有價值功課
還未開竅 成長經已略過

全是過程 無論結果
兜兜轉轉再抱着再多 終需流逝的一切
如若沒有 還是放開手
需知道終點方向不用回首
誰都空手去走

常常目睹 誰人眼淚流在腦𥚃
曾在幻想 能為他去受傷
其實未試過 便沾沾讚嘆曾想過
亦曾為歡笑 自私欺騙別個

如果一出生便能成大器
才發覺這心理 這個想法 確實小家子氣
當你不再假設一切 從來無完美
完美設計出你 所有經過將你修理

當迷失於分叉路 想着退縮
便來暫時換口氣 無常會 如常引導你我

全是過程 從沒結果
兜兜轉轉再放下更多 都不會目空一切
其實沒有 來吧放開手
需知道終點方向不用回首
誰都空手去走

不再虛構
來或去都放手

差啲又出唔切
多謝巴打科勞啊，記住下星期又返嚟睇睇

今晚好準時喎

靚聲靚詞、強帖留名

你都好準時

一齊詞力共振